"私了"係自我防衛 Citizens Acting in Self-Defense are Not to Blame

香港市民近日於被極端愛國主義暴徒襲擊時予以還擊，只是採取一系列自我防衛措施，實為必要手段。
於法庭上，若果被襲擊者決定使用適當武力還擊以確保自身安全，並不構成普通襲擊。
根據R v Gladstone Williams (1984) , 即時該名市民錯誤，但真誠地相信自己處於受到襲擊嘅危機之中以作出合理反抗，亦不會構成犯罪行為。
再者，根據第221章《刑事訴訟程序條例》第101A 條，市民亦絕對可以使用武力防止罪案發生。
鑑於香港警察多次縱容，允許，甚至嘉許黑社會以及地區性恐怖份子攻擊市民，亦鑒於該類型襲擊嘅頻繁性，香港市民絕對有合理懷疑當受到極端愛國主義暴徒挑釁時，自身安全可能受到威脅，所以使用適當武力作防衛並無問題。

Citizens of Hong Kong are not to blame for the recent confrontations when forced to use reasonable force to defend themselves against attacks and harassment from patriotic extremists.
The law in Hong Kong offers those who act out of self-preservation a full defence and they will not be convicted of common assault.
In R v Gladstone Williams (1984), it is stated that so long as the person holds an honest, even if mistaken belief, that he is under threat due to the assailant's unlawful action, he will be allowed to use reasonable force to defend himself.
Also, section 101A of the Criminal Procedure Ordinance Cap 221 provides that "a person may use such force as is reasonable in the circumstances in the prevention of crime".
In view of the Hong Kong Police's refusal to arrest, and even open endorsement of the patriotic extremists' actions, which include launching malicious and frequent assaults on random citizens, Hong Kong citizens and activists are entitled to have the reasonable belief that when confronted by patriotic extremists, they will be placed under grave physical danger, and will not be able to seek any help from the authorities.
In order to maintain order and peace, reasonable force should be employed by citizens and protesters to protect themselves and should not be frowned upon.

星期三有大綱睇
宣佈 和你suck 4.0 9月22 星期日見

suck 4.0 將會基於 hkmap.live 行動
麻煩力推呢個livemap
對各位日後行動都非常大幫助

請各位必須係 9月22日當日12點30分留意channel / 連登 / IG 最新消息

連登post:

TG :

IG :

收到，我會使用適當武力自衛

或者見到手足被打時、我會使用適當武力行使公民拘捕權

在此希望各位手足小心安全，有事要大叫

推